{"config":{"indexing":"full","lang":["en"],"min_search_length":3,"prebuild_index":false,"separator":"[\\s\\-]+"},"docs":[{"location":"","text":"Cartografia Social O porjeto Nova Cartografia Social tem o objetivo de promover o mapeamento social comunidades do bioma Amaz\u00f4nia e o fortalecimento da rede de pesquisa envolvida no projeto. O objetivo deste projeto \u00e9 dar continuidade ao desenvolvimento e implementa\u00e7\u00e3o de um aplicativo mobile, iniciado em 2021.1 , que funcione para auxiliar no mapeamento e registro de situa\u00e7\u00f5es reais das comunidades, por meio da delimita\u00e7\u00e3o de \u00e1reas no mapa e marca\u00e7\u00e3o de pontos. Membros da equipe Rafaella Junqueira Marcos Nery Gustavo Marques Larissa Sales Pedro Vitor Eric Chagas Gustavo Martins Vin\u00edcius Alves Israel Thalles Gian Medeiros Gabriel Nascimento .members { display: flex; flex-direction: row; } .one_member img { position: relative; width: 162px; opacity: 1; border-style: solid; border-radius: 640px; border-width: 1px; border-color: rgba(0,0,0,0.3); z-index: 3; transition: opacity 0.5s !important; } .one_member p { align: center; position: absolute; transform: translate(0, 2.5em); z-index: 2; /* color: black; */ font-weight: bold; font-family: Montserrat; } .member, .one_member { display: flex; margin: 5px; justify-content: center; } .member img { position: relative; width: 640px; opacity: 1; border-style: solid; border-radius: 640px; border-width: 1px; border-color: rgba(0,0,0,0.3); z-index: 3; transition: opacity 0.5s !important; } .member p{ align: center; position: absolute; transform: translate(0, 2.5em); z-index: 2; /* color: black; */ font-weight: bold; font-family: Montserrat; } .member img:hover, .one_member img:hover { opacity: 0.2; z-index: 1; } .member p:hover + img, .one_member p:hover + img { opacity: 0.3; z-index: 1; } p { font-family: Montserrat !important; font-weight: 500; }","title":"Home"},{"location":"#cartografia-social","text":"O porjeto Nova Cartografia Social tem o objetivo de promover o mapeamento social comunidades do bioma Amaz\u00f4nia e o fortalecimento da rede de pesquisa envolvida no projeto. O objetivo deste projeto \u00e9 dar continuidade ao desenvolvimento e implementa\u00e7\u00e3o de um aplicativo mobile, iniciado em 2021.1 , que funcione para auxiliar no mapeamento e registro de situa\u00e7\u00f5es reais das comunidades, por meio da delimita\u00e7\u00e3o de \u00e1reas no mapa e marca\u00e7\u00e3o de pontos.","title":"Cartografia Social"},{"location":"#membros-da-equipe","text":"Rafaella Junqueira Marcos Nery Gustavo Marques Larissa Sales Pedro Vitor Eric Chagas Gustavo Martins Vin\u00edcius Alves Israel Thalles Gian Medeiros Gabriel Nascimento .members { display: flex; flex-direction: row; } .one_member img { position: relative; width: 162px; opacity: 1; border-style: solid; border-radius: 640px; border-width: 1px; border-color: rgba(0,0,0,0.3); z-index: 3; transition: opacity 0.5s !important; } .one_member p { align: center; position: absolute; transform: translate(0, 2.5em); z-index: 2; /* color: black; */ font-weight: bold; font-family: Montserrat; } .member, .one_member { display: flex; margin: 5px; justify-content: center; } .member img { position: relative; width: 640px; opacity: 1; border-style: solid; border-radius: 640px; border-width: 1px; border-color: rgba(0,0,0,0.3); z-index: 3; transition: opacity 0.5s !important; } .member p{ align: center; position: absolute; transform: translate(0, 2.5em); z-index: 2; /* color: black; */ font-weight: bold; font-family: Montserrat; } .member img:hover, .one_member img:hover { opacity: 0.2; z-index: 1; } .member p:hover + img, .one_member p:hover + img { opacity: 0.3; z-index: 1; } p { font-family: Montserrat !important; font-weight: 500; }","title":"Membros da equipe"},{"location":"conhecimentos/","text":"Quadro de conhecimentos O quadro de conhecimentos tem a fun\u00e7\u00e3o de tornar vis\u00edvel \u00e0 equipe qual o n\u00edvel de conhecimento de cada integrante acerca das tecnologias que ser\u00e3o utilizadas ao longo do projeto. Este quadro auxilia a equipe gestora a tomar conhecimentos das limita\u00e7\u00f5es do time e poder tomar medidas mitigadoras, como realiza\u00e7\u00e3o de DOJOs, para auxiliar os integrantes durante o desenvolvimento, melhorando assim a distribui\u00e7\u00e3o do trabalho ao longo do processo. O quadro abaixo representa as tecnologias e cada integrante marcou seu n\u00edvel de conhecimento em uma escala de 1 a 5, cujo significados s\u00e3o: 1 - Nenhum conhecimento 2 - Pouco conhecimento 3 - M\u00e9dio conhecimento 4 - Conhecimento suficiente para resolver problemas sozinho 5 - Muito conhecimento, suficiente para ensinar outras pessoas Figura 1 - Quadro de conhecimento da equipe Hist\u00f3rico de vers\u00e3o Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) 03.03.2022 1.0 Cria\u00e7\u00e3o do documento Rafaella Junqueira","title":"Quadro de conhecimento"},{"location":"conhecimentos/#quadro-de-conhecimentos","text":"O quadro de conhecimentos tem a fun\u00e7\u00e3o de tornar vis\u00edvel \u00e0 equipe qual o n\u00edvel de conhecimento de cada integrante acerca das tecnologias que ser\u00e3o utilizadas ao longo do projeto. Este quadro auxilia a equipe gestora a tomar conhecimentos das limita\u00e7\u00f5es do time e poder tomar medidas mitigadoras, como realiza\u00e7\u00e3o de DOJOs, para auxiliar os integrantes durante o desenvolvimento, melhorando assim a distribui\u00e7\u00e3o do trabalho ao longo do processo. O quadro abaixo representa as tecnologias e cada integrante marcou seu n\u00edvel de conhecimento em uma escala de 1 a 5, cujo significados s\u00e3o: 1 - Nenhum conhecimento 2 - Pouco conhecimento 3 - M\u00e9dio conhecimento 4 - Conhecimento suficiente para resolver problemas sozinho 5 - Muito conhecimento, suficiente para ensinar outras pessoas Figura 1 - Quadro de conhecimento da equipe","title":" Quadro de conhecimentos"},{"location":"conhecimentos/#historico-de-versao","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) 03.03.2022 1.0 Cria\u00e7\u00e3o do documento Rafaella Junqueira","title":"Hist\u00f3rico de vers\u00e3o"},{"location":"eap/","text":"Estrutura Anal\u00edtica de Projetos Uma Estrutura Anal\u00edtica de Projetos (EAP) \u00e9 a ferramenta prim\u00e1ria para descrever o escopo do projeto. Ela consistem em um processo de subdivis\u00e3o das entregas e do trabalho do projeto em componentes menores e mais facilmente gerenci\u00e1veis. \u00c9 estruturada em \u00e1rvore hier\u00e1rquica, que decresce do mais geral para o mais espec\u00edfico, orientada \u00e0s entregas, fases de ciclo de vida ou por entreg\u00e1veis que precisam ser feitos para completar um projeto. O objetivo de uma EAP \u00e9 identificar elementos terminais, sejam eles produtos, servi\u00e7os ou resultados, a serem feitos em um projeto. Assim, a EAP serve como base para a maior parte do planejamento de projeto. Neste projeto foi realizada uma EAP geral contendo as macro entregas ao longo do semestre. Figura 1 - EAP do projeto Para melhor visualiza\u00e7\u00e3o, cada etapa do EAP ser\u00e1 mostrada separadamente a seguir. Figura 2 - EAP Fase Inicial Figura 3 - EAP Fase de Planejamento Figura 4 - EAP Fases de Desenvolvimento e Entrega da Release Hist\u00f3rico de vers\u00e3o Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) 03.03.2022 1.0 Cria\u00e7\u00e3o do documento com EAP Rafaella Junqueira","title":"EAP"},{"location":"eap/#estrutura-analitica-de-projetos","text":"Uma Estrutura Anal\u00edtica de Projetos (EAP) \u00e9 a ferramenta prim\u00e1ria para descrever o escopo do projeto. Ela consistem em um processo de subdivis\u00e3o das entregas e do trabalho do projeto em componentes menores e mais facilmente gerenci\u00e1veis. \u00c9 estruturada em \u00e1rvore hier\u00e1rquica, que decresce do mais geral para o mais espec\u00edfico, orientada \u00e0s entregas, fases de ciclo de vida ou por entreg\u00e1veis que precisam ser feitos para completar um projeto. O objetivo de uma EAP \u00e9 identificar elementos terminais, sejam eles produtos, servi\u00e7os ou resultados, a serem feitos em um projeto. Assim, a EAP serve como base para a maior parte do planejamento de projeto. Neste projeto foi realizada uma EAP geral contendo as macro entregas ao longo do semestre. Figura 1 - EAP do projeto Para melhor visualiza\u00e7\u00e3o, cada etapa do EAP ser\u00e1 mostrada separadamente a seguir. Figura 2 - EAP Fase Inicial Figura 3 - EAP Fase de Planejamento Figura 4 - EAP Fases de Desenvolvimento e Entrega da Release","title":"Estrutura Anal\u00edtica de Projetos"},{"location":"eap/#historico-de-versao","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) 03.03.2022 1.0 Cria\u00e7\u00e3o do documento com EAP Rafaella Junqueira","title":"Hist\u00f3rico de vers\u00e3o"},{"location":"heatmap/","text":"Heatmap O Heatmap \u00e9 um mapa de calor utilizado neste projeto serve para representar visualmente a disponibilidade dos integrantes durante a semana, assim, \u00e9 poss\u00edvel otimizar o tempo dispon\u00edvel em conjunto para realizar reuni\u00f5es e atividades que necessitam ser feitas em conjunto. O quadro abaixo representa a disponibilidade de cada integrante para cada hor\u00e1rio do dia, onde o n\u00famero indica a quantidade de pessoas dispon\u00edveis naquele hor\u00e1rio e as cores servem como um indicativo visual que variam entre vermelho (menor n\u00famero de pessoas) e verde (maior n\u00famero de pessoas). Figura 1 - Quadro de disponibuilidade da equipe Hist\u00f3rico de vers\u00e3o Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) 03.03.2022 1.0 Cria\u00e7\u00e3o do documento Rafaella Junqueira","title":"Heatmap"},{"location":"heatmap/#heatmap","text":"O Heatmap \u00e9 um mapa de calor utilizado neste projeto serve para representar visualmente a disponibilidade dos integrantes durante a semana, assim, \u00e9 poss\u00edvel otimizar o tempo dispon\u00edvel em conjunto para realizar reuni\u00f5es e atividades que necessitam ser feitas em conjunto. O quadro abaixo representa a disponibilidade de cada integrante para cada hor\u00e1rio do dia, onde o n\u00famero indica a quantidade de pessoas dispon\u00edveis naquele hor\u00e1rio e as cores servem como um indicativo visual que variam entre vermelho (menor n\u00famero de pessoas) e verde (maior n\u00famero de pessoas). Figura 1 - Quadro de disponibuilidade da equipe","title":" Heatmap"},{"location":"heatmap/#historico-de-versao","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) 03.03.2022 1.0 Cria\u00e7\u00e3o do documento Rafaella Junqueira","title":"Hist\u00f3rico de vers\u00e3o"},{"location":"leanInception/","text":"Lean Inception Lean Inception \u00e9 um m\u00e9todo cridao por Paulo Caroli para que a equipe de desenvolvimento obtenha o produto m\u00ednimo vi\u00e1vel (MVP), ou seja, o mapeamento do que seria a vers\u00e3o mais simplificada de um produto e que pode ser lan\u00e7ada com uma quantidade m\u00ednima de esfor\u00e7o e desenvolvimento. O objetivo deste m\u00e9todo \u00e9 alinhar o entendimento entre as \u00e1reas de neg\u00f3cio e as t\u00e9cnicas sobre um produto em seus aspectos mais fundamentais, isso por meio do seguinte fluxo: entender sobre o produto desejado, definir os objetivos de neg\u00f3cio, identificar os usu\u00e1rios finais e suas jornadas at\u00e9 o produto, mapear e priorizar funcionalidades, e definir as funcionalidades que far\u00e3o parte do MVP. Ap\u00f3s realizada toda a agenda do Lean Inception, este documento formaliza o resultado final de cada etapa e servir\u00e1 como base te\u00f3rica para o desenvolvimento do que foi proposto. 1. Vis\u00e3o do produto A vis\u00e3o do produto ajuda a trilhar o caminho inicial entre a ideia e o lan\u00e7amento do MVP. Ele ajuda a definir a vis\u00e3o do produto de modo colaborativo e definir a ess\u00eancia do valor de neg\u00f3cio, refletindo uma mensagem clara e convincente para os clientes. Figura 1 - Vis\u00e3o do Produto 2. \"\u00c9/ N\u00e3o \u00e9\" e \"Faz/ N\u00e3o Faz\" Esta atividade ajuda a definir o produto de forma que, por vezes \u00e9 mais f\u00e1cil descrever algo pelo que tal coisa n\u00e3o \u00e9 ou deixa de fazer. Tem o objetivo de transmitir aos envolvidos uma vis\u00e3o mais alinhada a respeito do que o produto faz, o que o produto n\u00e3o faz, o que ele \u00e9 e o que n\u00e3o \u00e9. Figura 2 - Quadro \"\u00c9/ N\u00e3o \u00e9\" , \"Faz/ N\u00e3o Faz\" 3. Objetivos do produto Esta atividade serve para auxiliar no levantamento e esclarecimento dos objetivos de acordo com os objetivos gerais do neg\u00f3cio. Figura 3 - Objetivos de neg\u00f3cio 4. Personas A cria\u00e7\u00e3o de personas serve para representar um usu\u00e1rio do sistema, descrevendo o seu papel e suas necessidades espec\u00edficas. Assim, \u00e9 poss\u00edve identificar as funcionalidades do sistema por meio de representa\u00e7\u00f5es de quem se espera obter como de usu\u00e1rios, auxiliando o time a descrever funcionalidades do ponto de vista de quem ir\u00e1 interagir com o produto final. Foram criadas 3 personas para este produto, conforme imagens a seguir: Figura 4 - Persona 1 (pesquisadores) Figura 5 - Persona 2 (integrante da comunidade) Figura 6 - Persona 3 (usu\u00e1rio indesejado) 5. Jornadas do usu\u00e1rio A jornada descreve o percurso de um usu\u00e1rio por uma sequ\u00eancia de passos para alcan\u00e7ar um objetivo. Alguns destes passos representam diferentes pontos de contato com o produto, caracterizando a intera\u00e7\u00e3o da pessoa com ele. Figura 7 - Jornada do usu\u00e1rio 1 Figura 8 - Jornada do usu\u00e1rio 2 Figura 9 - Jornada do usu\u00e1rio 3 6. Brainstorming de funcionalidades Uma funcionalidade representa uma a\u00e7\u00e3o ou intera\u00e7\u00e3o de um usu\u00e1rio com o produto. O brainstorming de funcionalidades,tamb\u00e9m chamada de tempestade de ideias, \u00e9 uma t\u00e9cnica utilizada para propor solu\u00e7\u00f5es a um problema espec\u00edfico. Consiste em uma reuni\u00e3o na qual os participantes exp\u00f5em suas sugest\u00f5es e debatem sobre as contribui\u00e7\u00f5es do coletivo. No \u00e2mbito de software o brainstorming serve para que os participantes deem ideias de funcionalidades do produto. Figura 10 - Funcionalidades listadas 7. Revis\u00e3o t\u00e9cnica, de neg\u00f3cio e de UX Nesta atividade os participantes representam as funcionalidades do produto com suas cores e marca\u00e7\u00f5es indicando n\u00edvel de incerteza, esfor\u00e7o e percep\u00e7\u00e3o de valor para o neg\u00f3cio e para os usu\u00e1rios, para que assim fique mais f\u00e1cil de priorizar posteriormente. A marca\u00e7\u00e3o de cada funcionalidade \u00e9 dada a partir de um mapa de 2 eixos, onde o eixo y representa qual a clareza daquela funcionalidade no ponto de vista de n\u00e9gocios e o eixo x representa o conhecimento de como fazer aquela funcionalidade no ponto de vista de desenvolvimento. Figura 11 - Quadro de revis\u00e3o UX 8. Sequenciador O Sequenciador de funcionalidades auxilia na organiza\u00e7\u00e3o e visualiza\u00e7\u00e3o das funcionalidades e da sequ\u00eancia de valida\u00e7\u00e3o incremental do produto. As ondas carregam as funcionalidades que ser\u00e3o desenvolvidas em ordem de prioriza\u00e7\u00e3o, seguindo as regras de: Regra 1: Uma onda pode conter no m\u00e1ximo tr\u00eas, cart\u00f5es Regra 2: Uma onda n\u00e3o pode conter mais de uma cart\u00e3o vermelho Regra 3: Uma onda n\u00e3o pode conter tr\u00eas cart\u00f5es somente amarelos ou vermelho Regra 4: A soma de esfor\u00e7o dos cart\u00f5es n\u00e3o pode ultrapassar cinco Es Regra 5: A soma de valor dos cart\u00f5es n\u00e3o pode ser menos de quatro $s e quatro cora\u00e7\u00f5es Regra 6: Se um cart\u00e3o depende de outro, esse outro deve estar em alguma onda anterior Figura 12 - Sequenciador de funcionalidades do MVP e poss\u00edveis incrementos 9. Canvas MVP O Canvas MVP \u00e9 um quadro visual que auxilia a equipe a alinhar e definir a estrat\u00e9gia do MVP, a vers\u00e3o mais simples do produto que pode ser disponibilizada para o neg\u00f3cio (produto m\u00ednimo) e que possa ser efetivamente utilizado e validado pelo usu\u00e1rio final (produto vi\u00e1vel). Figura 13 - Canvas MVP Hist\u00f3rico de vers\u00e3o Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) 06.03.2022 1.0 Adi\u00e7\u00e3o do conte\u00fado produzido durante o processo de Lean Inception Rafaella Junqueira","title":"Lean Inception"},{"location":"leanInception/#lean-inception","text":"Lean Inception \u00e9 um m\u00e9todo cridao por Paulo Caroli para que a equipe de desenvolvimento obtenha o produto m\u00ednimo vi\u00e1vel (MVP), ou seja, o mapeamento do que seria a vers\u00e3o mais simplificada de um produto e que pode ser lan\u00e7ada com uma quantidade m\u00ednima de esfor\u00e7o e desenvolvimento. O objetivo deste m\u00e9todo \u00e9 alinhar o entendimento entre as \u00e1reas de neg\u00f3cio e as t\u00e9cnicas sobre um produto em seus aspectos mais fundamentais, isso por meio do seguinte fluxo: entender sobre o produto desejado, definir os objetivos de neg\u00f3cio, identificar os usu\u00e1rios finais e suas jornadas at\u00e9 o produto, mapear e priorizar funcionalidades, e definir as funcionalidades que far\u00e3o parte do MVP. Ap\u00f3s realizada toda a agenda do Lean Inception, este documento formaliza o resultado final de cada etapa e servir\u00e1 como base te\u00f3rica para o desenvolvimento do que foi proposto.","title":"Lean Inception"},{"location":"leanInception/#1-visao-do-produto","text":"A vis\u00e3o do produto ajuda a trilhar o caminho inicial entre a ideia e o lan\u00e7amento do MVP. Ele ajuda a definir a vis\u00e3o do produto de modo colaborativo e definir a ess\u00eancia do valor de neg\u00f3cio, refletindo uma mensagem clara e convincente para os clientes. Figura 1 - Vis\u00e3o do Produto","title":"1. Vis\u00e3o do produto"},{"location":"leanInception/#2-e-nao-e-e-faz-nao-faz","text":"Esta atividade ajuda a definir o produto de forma que, por vezes \u00e9 mais f\u00e1cil descrever algo pelo que tal coisa n\u00e3o \u00e9 ou deixa de fazer. Tem o objetivo de transmitir aos envolvidos uma vis\u00e3o mais alinhada a respeito do que o produto faz, o que o produto n\u00e3o faz, o que ele \u00e9 e o que n\u00e3o \u00e9. Figura 2 - Quadro \"\u00c9/ N\u00e3o \u00e9\" , \"Faz/ N\u00e3o Faz\"","title":"2. \"\u00c9/ N\u00e3o \u00e9\" e \"Faz/ N\u00e3o Faz\""},{"location":"leanInception/#3-objetivos-do-produto","text":"Esta atividade serve para auxiliar no levantamento e esclarecimento dos objetivos de acordo com os objetivos gerais do neg\u00f3cio. Figura 3 - Objetivos de neg\u00f3cio","title":"3. Objetivos do produto"},{"location":"leanInception/#4-personas","text":"A cria\u00e7\u00e3o de personas serve para representar um usu\u00e1rio do sistema, descrevendo o seu papel e suas necessidades espec\u00edficas. Assim, \u00e9 poss\u00edve identificar as funcionalidades do sistema por meio de representa\u00e7\u00f5es de quem se espera obter como de usu\u00e1rios, auxiliando o time a descrever funcionalidades do ponto de vista de quem ir\u00e1 interagir com o produto final. Foram criadas 3 personas para este produto, conforme imagens a seguir: Figura 4 - Persona 1 (pesquisadores) Figura 5 - Persona 2 (integrante da comunidade) Figura 6 - Persona 3 (usu\u00e1rio indesejado)","title":"4. Personas"},{"location":"leanInception/#5-jornadas-do-usuario","text":"A jornada descreve o percurso de um usu\u00e1rio por uma sequ\u00eancia de passos para alcan\u00e7ar um objetivo. Alguns destes passos representam diferentes pontos de contato com o produto, caracterizando a intera\u00e7\u00e3o da pessoa com ele. Figura 7 - Jornada do usu\u00e1rio 1 Figura 8 - Jornada do usu\u00e1rio 2 Figura 9 - Jornada do usu\u00e1rio 3","title":"5. Jornadas do usu\u00e1rio"},{"location":"leanInception/#6-brainstorming-de-funcionalidades","text":"Uma funcionalidade representa uma a\u00e7\u00e3o ou intera\u00e7\u00e3o de um usu\u00e1rio com o produto. O brainstorming de funcionalidades,tamb\u00e9m chamada de tempestade de ideias, \u00e9 uma t\u00e9cnica utilizada para propor solu\u00e7\u00f5es a um problema espec\u00edfico. Consiste em uma reuni\u00e3o na qual os participantes exp\u00f5em suas sugest\u00f5es e debatem sobre as contribui\u00e7\u00f5es do coletivo. No \u00e2mbito de software o brainstorming serve para que os participantes deem ideias de funcionalidades do produto. Figura 10 - Funcionalidades listadas","title":"6. Brainstorming de funcionalidades"},{"location":"leanInception/#7-revisao-tecnica-de-negocio-e-de-ux","text":"Nesta atividade os participantes representam as funcionalidades do produto com suas cores e marca\u00e7\u00f5es indicando n\u00edvel de incerteza, esfor\u00e7o e percep\u00e7\u00e3o de valor para o neg\u00f3cio e para os usu\u00e1rios, para que assim fique mais f\u00e1cil de priorizar posteriormente. A marca\u00e7\u00e3o de cada funcionalidade \u00e9 dada a partir de um mapa de 2 eixos, onde o eixo y representa qual a clareza daquela funcionalidade no ponto de vista de n\u00e9gocios e o eixo x representa o conhecimento de como fazer aquela funcionalidade no ponto de vista de desenvolvimento. Figura 11 - Quadro de revis\u00e3o UX","title":"7. Revis\u00e3o t\u00e9cnica, de neg\u00f3cio e de UX"},{"location":"leanInception/#8-sequenciador","text":"O Sequenciador de funcionalidades auxilia na organiza\u00e7\u00e3o e visualiza\u00e7\u00e3o das funcionalidades e da sequ\u00eancia de valida\u00e7\u00e3o incremental do produto. As ondas carregam as funcionalidades que ser\u00e3o desenvolvidas em ordem de prioriza\u00e7\u00e3o, seguindo as regras de: Regra 1: Uma onda pode conter no m\u00e1ximo tr\u00eas, cart\u00f5es Regra 2: Uma onda n\u00e3o pode conter mais de uma cart\u00e3o vermelho Regra 3: Uma onda n\u00e3o pode conter tr\u00eas cart\u00f5es somente amarelos ou vermelho Regra 4: A soma de esfor\u00e7o dos cart\u00f5es n\u00e3o pode ultrapassar cinco Es Regra 5: A soma de valor dos cart\u00f5es n\u00e3o pode ser menos de quatro $s e quatro cora\u00e7\u00f5es Regra 6: Se um cart\u00e3o depende de outro, esse outro deve estar em alguma onda anterior Figura 12 - Sequenciador de funcionalidades do MVP e poss\u00edveis incrementos","title":"8. Sequenciador"},{"location":"leanInception/#9-canvas-mvp","text":"O Canvas MVP \u00e9 um quadro visual que auxilia a equipe a alinhar e definir a estrat\u00e9gia do MVP, a vers\u00e3o mais simples do produto que pode ser disponibilizada para o neg\u00f3cio (produto m\u00ednimo) e que possa ser efetivamente utilizado e validado pelo usu\u00e1rio final (produto vi\u00e1vel). Figura 13 - Canvas MVP","title":"9. Canvas MVP"},{"location":"leanInception/#historico-de-versao","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) 06.03.2022 1.0 Adi\u00e7\u00e3o do conte\u00fado produzido durante o processo de Lean Inception Rafaella Junqueira","title":"Hist\u00f3rico de vers\u00e3o"}]}